美軍派出航母威懾伊朗 艦長居然是伊朗裔美國人 伊斯蘭革命搬回美國…加入海軍夢想當艦長

美伊關係緊張，美國航空母艦「杜魯門」號已在第一時間抵達阿曼灣戒備，而艦長哈基姆扎德的身分也頗耐人尋味，原來他正是一名伊朗裔美國人。

2020-01-08 11:18:08
〔即時新聞／綜合報導〕美伊關係緊張，部署至中東地區的美國航空母艦「杜魯門」號（USS Harry S. Truman CVN-75）已在第一時間抵達阿曼灣戒備，肩負第一線的防衛重責。而「杜魯門」號現任艦長哈基姆扎德（Kavon Hakimzadeh）的背景也成為一大焦點，原來他正是一名伊朗裔美國人，童年隨家人逃至美國。哈基姆扎德在接任「杜魯門」號艦長後曾向媒體表示，他對於前往中東地區「沒有任何特別的個人焦慮」，並稱自己過去已有多次在那裡出任務的經驗。

綜合外媒報導，哈基姆扎德是在美國德州出生，父親是伊朗人，母親則是美國人，但在他嬰兒時期全家就搬回伊朗。哈基姆扎德仍清晰地記得1970年代的童年，當時伊朗是親美的，他小時候在一所國際學校上學，接受西式教育，哈基姆扎德形容那段時光是「田園般的童年」。

但1979年一切都變了，伊朗爆發革命，由如今的伊斯蘭政權取而代之，在哈基姆扎德11歲時，他與家人被迫逃回美國，從此改變他的一生。哈基姆扎德在1987年加入美軍，他取得卓越的學歷與服役經歷，終於在30多年的生涯中，達成他當初加入海軍時給自己設定的目標，即當上航空母艦的艦長。

哈基姆扎德去年7月接任「杜魯門」號艦長後曾接受媒體訪問，表示他和他的船員已經做好了準備，並稱他「沒有任何特別的個人焦慮」，自己在擔任E-2空中預警機飛行員期間也曾在伊拉克和阿富汗戰區服役。哈基姆扎德說，在某些方面，當他與聯軍一起部署在中東或訪問某個港口時，他的名字與身分還有助於破冰，他也很樂意向更多人講述自己的故事。

「杜魯門」號原預定去年9月取代航空母艦「林肯號」號執行巡防中東地區的任務，但因為機電出現問題不得不在母港維修，直到11月完成驗收，才重新返回預定任務。最新消息指出，在美伊戰事一觸即發之際，「杜魯門」號已抵達至阿曼灣，並且頻繁進行戰鬥機起降演練。

成長背景真係好影響一個人外觀

香港人識唔識孕肯下一代成為戰士

咁似馬雲

光復家園梗係自己落手做

自己屋企自己救

舊聞，杜魯門上個月先返廠

呢一篇好明顯係艦長專訪

美國之所以強大，廣納移民！

比各位有志巴打參考

希望有日有香港手足後代做到美國航母艦長，派西太平洋震懾小支支

睇相完全唔知係伊朗裔

係
正氣到

American Dream

美國夢

做到Arliegh Burke class都夠

一諗起成日流利英文

應該係話一個人的價值觀

可能有日 美籍香港人做艦長帶戰爭群反攻香港

美國就係一個好地方

混血
同埋伊朗人本身係白種人，波斯語係印歐語系

所以咪話 成功著草入籍嘅就應該第一時間參軍入伍

呢個日裔嚟喎

諗起之前擺個駱家輝做駐華大使

都係好正氣
你睇下日本嗰堆

GO_NAVY巴做緊驅逐艦軍官

在美伊朗人係最高收入個批，當年伊斯蘭革命走到既都係有錢有知識既世俗份子，加上同舊政權劃清界線，令到呢批伊朗人同佢後代極度反伊朗

班黑鬼係敗筆
同樣係少數族裔
人哋就發憤圖強
佢哋就喺度怨天尤人

有傳佢因為畀人統戰咗
所以美國先要換人
係咪真

go_navy巴打召喚

班黑鬼點敗都敗唔完，美國真係太屈
支那印度嘅人才全部夢想都係去美國發展

仲要代表美國 奪取香港

佢點對得住當時既手足

希望GO_NAVY巴打快啲升做艦長

好似只係透露過自己係O1-O6，冇講過自己做驅逐艦艦長喎，不如等GO_NAVY巴打親自解答

所以唔好屌人移民
冇人出去 就連發聲既機會都冇

希望有日五眼+台灣收香港人既時候可以加入英軍/美軍，將來返香港打柒共匪黑警

英美好識影官方照
又大禮又型

淨係記得少尉以上

軍官，有排未到艦長，我估係中尉，最撚多就係中尉

幾時有香港人艦長？
GO_NAVY 巴

佢爬到上艦長可能要廿年後
不過佢話寧願quit

我想入US Navy做都冇得做

我係罰地more添呀

比外國人領養咗嘅支那孤兒

有啲似巴斯光年

坦白講，我都唔想40年後仲係「震懾」